連登港獨撚命運：假設中共人大釋法23條

2016年，人大通過104條釋法，梁游就咁被DQ。上訴時，個官話有追溯權，追溯時期可以由1997年7月1日開始。

講返《基本法》23條
條文咁寫

「香港特別行政區應自行立法禁止任何叛國、分裂國家、煽動叛亂、顛覆中央人民政府及竊取國家機密的行為，禁止外國的政治性組織或團體在香港特別行政區進行政治活動，禁止香港特別行政區的政治性組織或團體與外國的政治性組織或團體建立聯繫。」

如果中共見香港遲遲唔立23條，
真係除時可以玩23條釋法，
釋法內容可以係咁：「如果香港政府未能為基本法23條進行本地立法，將以「中華人民共和國的國家安全法相應法律條文」暫代。」

到時曾經係高登和連登發表過港獨言論的，都隨時可以中招，被判監或罰款。